# Sticky Notes backend


## API

Протокол на основе JSON RPC 2.0, по адресу http://domain.com/api/


### Идентификаторы

Вновь создаваемые идентификаторы являются строковыми и состоят из
автоинкрементируемого при перезапуске номера потока и разряженной
по случайному простому числу последовательности, умноженными на
простое число (2^31-1).

Идентификатор записывается через разделитель: ```"<thread>_<index>"```


### Структура токенов

Внутренняя приватная структура данных токена (пока она совпадает для
долгоживущего и короткоживущего):
```js
{
  "expire_ts": 123456789,
  "profile_id": "<profile id>"
}
```

* Внутренняя структура токена переводится в строку;
* Строка шифруется ... алгоритмом с текущим серверным ключом;
* Зашифрованный блок данных кодируется в base64;

Серверные ключи для долгоживущих и короткоживущих токенов обновляются
в массиве из двух элементов с периодичностью времени их выгоранияю. При
создании нового токена всегда используется новый ключ. При проверке
токена используется старый и новый ключи, какой подойдет.

В протоколе токен представляется в виде закодированной base64 строки,
время его жизни скрыто от клиента. При попытке использовать просроченный
токен сервисом будет возвращена ошибка токена, в результате чего он
должен быть перезапрошен.


### auth.generic - авторизация по сгенерированному идентификатору

Запрос на авторизацию по сгенерированному идентификатору (случайный
идентификатор в браузере, идентификатор устройства):
```js
{
  "method": "auth.generic",
  "params": {
    "guid": "<generic unique id>"
  }
}
```

При отсутствии аккаунта он создается. Клиенту возвращается долгоживущий
корневой токен содержащий идентификатор профиля пользователя для всех
дальнейших запросов:
```js
{
  "token": "<long-lived token>"
}
```


### space.list - список рабочих пространств

Запрос списка всех доступных пользователю рабочих пространств:
```js
{
  "method": "space.list",
  "params": {
    "token": "<short-lived token>"
  }
}
```

Клиенту возвращается список заголовков доступных пользователю рабочих
пространств без содержащихся в них заметок:
```js
{
  "<space id>": {
    "update_ts": 123456789
  },
  ...
}
```


### space.new - создание нового рабочего пространства

Запрос на создание нового рабочего пространства:
```js
{
  "method": "space.new",
  "params": {
    "token": "<short-lived token>"
  }
}
```

Создается рабочее пространство с новым таймстемпом и возвращается его
заголовок:
```js
{
  "<space id>": {
    "update_ts": 123456789
  }
}
```


### space.merge - слияние рабочего пространства

Запрос на слияние текущего состояния заданного рабочего пространства:
```js
{
  "method": "space.merge",
  "params": {
    "token": "<short-lived token>",
    "space_id": "<space id>",
    "update_ts": 123456789
  }
}
```

Если переданный таймстемп совпадает с таймстемпом рабочего пространства, то
возвращается пустой ответ, ничего обновлять не требуется. Если переданный
таймстемп отстает от имеющегося на сервере, возвращается состояние рабочего
пространства с отфильтрованными по переданному таймстемпу заметками:
```js
{
  "<space id>": {
    "update_ts": 123456789,
    "notes": {
      "<note id>": {
        "update_ts": 123456789,
        "media": [
          {
            "type": "text",
            "value": "<note text>"
          }
        ]
      },
      ...
    }
  }
}
```


### note.new - создание новой заметки

Запрос на создание новой заметки:
```js
{
  "method": "note.new",
  "params": {
    "token": "<short-lived token>",
    "space_id": "<space id>",
    "note": {
      "media": [
        {
          "type": "text",
          "value": "<note text>"
        }
      ]
    }
  }
}
```

В указанном рабочем пространстве создается новая заметка и обновление данных
возвращается в ответе:
```js
{
  "<space id>": {
    "update_ts": 123456789,
    "notes": {
      "<note id>": {
        "update_ts": 123456789,
        "media": [
          {
            "type": "text",
            "value": "<note text>"
          }
        ]
      }
    }
  }
}
```


# BACKLOG

### auth.email - авторизация по емейлу

Запрос авторизации по емейлу:
```js
{
  "method": "auth.email",
  "params": {
    "email": "<user email>"
  }
}
```

На переданный адрес высылается ограниченный по времени код подтверждения
со ссылкой, а клиенту возвращается хэш от переданного емейла:
```js
{
  "auth_id": "<hashed email>"
}
```


### auth.confirm - подтверждение авторизации

Запрос на подтверждение авторизации:
```js
{
  "method": "auth.confirm",
  "params": {
    "auth_id": "<hashed identity>",
    "confirm": "0000"
  }
}
```

При отсутствии аккаунта он создается, либо устанавливается связь с уже
существующим. При успешном подтверждении авторизации клиенту возвращается
долгоживущий корневой токен для запроса короткоживущих:
```js
{
  "token": "<long-lived token>"
}
```


### auth.refresh - обновление короткоживущего токена

Запрос обновления короткоживущего токена:
```js
{
  "method": "auth.refresh",
  "params": {
    "token": "<long-lived token>"
  }
}
```

В ответ возвращается короткоживущий токен для работы с сетевым API:
```js
{
  "key": "<short-lived token>"
}
```


### space.update - изменение рабочего пространства

Запрос на изменение рабочего пространства:
```js
{
  "method": "space.update",
  "params": {
    "key": "<short-lived token>",
    "data": {
      "<space id>": {
        "state": "enum(common|deleted)"
      }
    }
  }
}
```

Изменяется заданное рабочее пространство и возвращается список всех
доступных пользователю рабочих пространств:
```js
{
  "<space id>": {
    "ts": 123456789,
    "state": "enum(common|deleted)"
  },
  ...
}
```


### note.update - изменение заметки

Запрос на изменение состояния заметки:
```js
{
  "method": "note.update",
  "params": {
    "key": "<short-lived token>",
    "space_id": "<space id>",
    "data": {
      "<note id>": {
        "media": [
          {
            "type": "text",
            "value": "<note text>",          
          }
        ],
        "state": "enum(ready|process|done|deleted)"
      }
    }
  }
}
```

Изменется заметка и возвращается список всех заметок данного рабочего
пространства:
```js
{
  "<space id>": {
    "<note id>": {
      "ts": 123456789,
      "media": [
        {
          "type": "text",
          "value": "<note text>",          
        }
      ],
      "state": "enum(ready|process|done|deleted)"
    },
    ...
  }
}
```

    "role": "enum(own|update|read)",
